[深夜求教] Tort Law: Caparo Industries plc v Dickman

點解 3 stage test 入面既 Proximity 唔成立

Dickman 條數計唔岩，Caparo 投資錯誤會輸 $ 係 foreseeable.
但係 Proximity 意思其實係點

唔背啦 博佢唔考

Tort Law 證明佢有無 duty of care 既 test wo
點會唔考

證明完佢有 duty of care 後，仲有 8 個 factor 要 consider 去證明佢有 breach of duty

吊那星

因為份account 個用途唔是咁
用黎投資out of scope 咪 唔夠proximity 喱🤷🏿‍♂️🤷🏿‍♂️

我睇明左個 case 了
原來盤數唔係 Caparo 搵 Dickman 計黎做投資，係佢自己睇人地份文件自己做決定去投資 ???

Caparo test 係基本
點會唔考啊

絲打，想問你個 case

唔撚記得lu~~~~
你想問咩不過
連登有好多籮友 可能答到你

如果我有病，個病令我訓教呼吸唔好，於是經醫生專介我買左部睡眠呼吸機。
用左一個月發覺部野開開下會隨機熄機，所以我知道呢件事亦都拎左去整。
有一次返工渣車，無啦啦渣渣下無左意識，撞左落 B 架車度，B 整親手。
醫生診斷我係因為前一晚呼吸唔好，引致當日失去意識，於是我之後拎返部睡眠呼吸機比廠商檢查，原來前一晚真係自動熄左機。

我係咪只可以經 contract law sue 間廠商，而呢間廠商無 duty of care (proximity) to me

呢件事 B 知道我都無心，所以無 sue 我拎 compensation。
點知幾年後，B 去滑雪手臂失去控制，然後跌傷，睇醫生發現 B 手臂有舊患，再睇返原來之前個醫生份 X-ray 都睇到 B 手臂有傷，不過一時唔留意所以無講比 B 知，再引發呢件事。

咁 B 係咪可以經 tort law sue 個 醫生 & 我有 breach of duty 引致佢有 causation

咁可以追溯既日期就由佢發現自己有手傷個日計起

非常感謝

* 當時 B 個醫生只係話比 B 知係普通擦傷，無發現到手臂內部有絲裂

連登有愛

Gauss Law, Kirchhoff Law 我都輕鬆搞得掂，但 contract law tort law 真係好難搞

背緊 legal method & sources of English law

係咪應該 sue 埋間醫院，個 Prof 教我地 sue 最有 $ 果個

I AM LAW!! I AM JUSTICE!!

我發明左 Hang's Law